愉景灣好唔好住？

有冇人可以分享下

利申：手上既錢可以full pay 3房

推

個重點想話畀人聽，我手上有好多cash?

係唔係自住？

有冇小朋友？

返工返邊度？

唔係，講大約手頭幾多錢，問問題比多d背景人地好答d因為實有人會話無錢唔好住

自住，想有小朋友，灣仔

想睇下有冇巴絲依家住愉景灣可以比小小意見

我同事住愉景灣 d仔女讀入面d國際學校好似係

峻瀅好似好啲差唔多價錢但係交通又好啲除非真係好想見到海

自2000年後多咗極多蝗國人民,入去住要有心理準備
如果你打算住新嘅期數大樓就比唔到意見你
我以前住舊期數

返到屋企先詳細覆

仲有啲保安好惡有小朋友嘅遲啲踩下單車踩下滑板隨時俾人鬧

真心呢就係想安靜d離開支那狗

我會比佢讀國際學校，但睇過上網講都係爛仔學校

多謝絲打

咁撚仆街，一撚定唔比利是

我仲睇緊邊期剩係想安靜空氣好

方便

係好垃圾

之前咪有單上報保安狗捉個鬼仔入廁所打

唔知，不過佢個仔都好乖
佢就shuttle bus到欣澳 黨鐵返工

咁比你參考吓
我1999-2008住DB, 搬因為起太多高座同多蝗

所以我都好掙扎，好似想有小朋友入去住唔係好既選擇

踩滑板嘅話佢會攞咗你塊滑板跟住用塊板揼鳩你有friend 試過

但唔計支那狗，住落返工生活都可以？

嘩屌咩保安公司咁撚仆街

學校多蝻亞 11歲搞野 接受到就gogogo

濕氣好重 蟬叫嘈到仆街

但係出d deck係舒服

出入打風會gg

我一定坐船出去灣仔返工

打風屋有冇咩漏水問題？

星期六/日好多外人湧入黎

我老婆同我都鐘意係屋企

有錢邊度都好住

有錢到到都好住！

出市區咁遠
交通唔方便
而且入面啲配套麻麻 餐廳選擇又唔多冇乜商場娛樂設施

有小朋友可以放佢去荃灣讀書，有巴士直接去到荃灣， 啲學校都唔錯

想住得舒服住返市區住新式私樓啦
愉景灣唔會岩香港人既style

有隧道出東涌同欣澳已好過以前好多
我以前返中環仲係用天星碼頭落船所以個時覺得perfect
如果你返工係中西區一定ok
放假就點都少咗出夜街到好夜
買咗野落船要轉區內綠巴士除非你住3,6期或plaza
訂野送入DB好貴應該宜家都係
買舊期數小心漏水因興盛起多,新期數都係因為中國建築起多

我覺得鬧得啱喎 佢地玩得太癲 而且個度公眾地方 又好多人食野行街 啲父母又唔睇 唔應該比佢地係度玩

DB house 點睇？

通常叫佢fuck off就冇事

(告急) 香港獨立白宮聯署last 仲沒達標 (差51,157 )

我個人生活比較慢想舒服

都唔係架，只係選擇多咗

香港人普遍接受唔到住得遠要搭好耐車 接受到的話幾好住 係近呢幾年多左好多支那 特別係愉景灣北

如果你買野要人地送上門可能要比extra 裝修果啲有機會貴啲 最好有返個心理準備 仲有呢邊係冇煤氣要用中央天然氣 有少少比人撳住黎搶feel(你full pay 3房對你黎講應該唔係問題)

97後走咗好多英國人
之後再嚟個d人好多係東歐
所以好多人諗DB外籍人有教養未真得哂

咁撚痴線？住客來架喎咁樣都得？係唔係專請退休狗

夏天熱過人，冬天涷過人，係氣氛一流

利申：住舊plaza果邊

11歲搞野

外國父母不嬲都放養 地方大 咪覺得冇乜野囉 地方細就出現好多問題 騷擾到人

早幾年讀u個陣有入過去幫人補習，覺得環境都幾好，個陣又唔覺多蝗喎，鬼仔多啲
我都有諗過好冇住愉景灣，不過其實你俾得起full pay，點解唔借多少少買港島
跑馬地/大坑/西半山又清靜啲又方便第時小朋友返學

DB有車去荃灣？定講緊柏麗灣

返灣仔唔諗港島?

有冇諗貝沙灣？

睇樓主咩心態
住慣市區想去邊都快成日周圍去又多配套凌晨肚餓樓下仲有野食既話就咪啦
你想退休生活咁唔介意去其他地方用多一倍時間就去馬
利申小弟有一排入去返工

收唔收O靚?

真唔真呀私樓保安喎 啲保安咁大膽架咩

成個香港都唔好住 勸你留返啲錢走人好啲

Sor me on9對唔住咁多位

津堤同意堤隔離部升降機第日邊個做維修 果部野有咩維修應該天文數字

夠靜

因為住緊但想搬

唔講唔知，用電池爐

馬灣幾好，近d，又清靜，方便d，不過一定冇愉景灣咁外國feel

助養緊仔女（第三世界），唔會放棄除非佢地放棄

如果小朋友出去讀書 就要早人最少一個鐘起身

個人覺得唔好

出市區好撚麻煩

除非你想避世

依樣係我為一掙扎位

就係想避世

啲配套係一個小國咁撚樣

避世黎講 一流
好多洋人

然後每日放學就係不停咁趕船同趕車
不過如果由細住到大 都會習慣
反而覺得出面太嘈

我連熱水都用電

入得去住預撚左讀國際學校

星期六日會多人入去

都唔一定嘅 都好多出去讀名校

由細住到大日日搭船出去返學係有啲唔方便 同埋幾貴下 不過生活質素真係唔差 空氣又好 好似度假咁 只係冇咩特別好野食

仲有大時大節 咩情人節 聖誕節之類
試過平日夜晚因為太多人入嚟上唔到船 要搭下班

咁就無問題
呢度狗同外國人最多
空氣都好過市區唔少
你灣仔返工係搭船會貴少少

唔好
有朋友住個到 次次去開party都要揸車+轉巴士+轉入面巴士/golf car
真係唔方便到至極

港島唔好咩
嗰頭真係唔係咁方便
對小朋友嚟講更加係

避世又返灣仔不如直頭搬離島仲過癮

又殘又舊
有錢九龍新私樓

之前睇過，ok啦，但啱啱搬咗去梅窩，鍾意呢度有啲小島漁村味，舒服啲。

咁多cash, half pay 六房啦

Full pay買到3間 點解要揀果到 又唔係退休

鬼佬都唔見得好
有啲勁自私勁污糟

多蝗

多蝗到仆街

首先講左愉景灣最差既嘢先：
．始終係離島，住耐左會逐漸變灰姑娘，朋友亦都唔會成日上黎玩
．送貨入黎好多要加錢，就算丟大型傢俬垃圾，都要逐件收費（好似係每件$100，有人黎幫手搬走）
．聽聞某部分西人學生有吸毒問題，同埋唔少狗喺度住
．(如果你怕狗)區內好多人養狗，而且好多都係大狗
．冇得揸私家車入黎，只有500個高球車牌照
．香港興業係勁賤格公司，成日冇預告之下，做啲勁令人反感既事，例如：
．突然唔續期遊艇會債券，令到勁多家庭要迫遷
．區內完全冇黃店，藍到黑既就反而有
．發展商經常都想cut船班次
．會所因為武肺閂門之後，唔退會費俾會員

總之愉景灣因為係一個官商勾結既產物，所以成個發展模式都係香港獨有。呢度只有一個發展商，每次想起樓，就會同政府補地價起。
究竟會起到幾大規模，雖然有業權份數上限，但發展商從來冇答過而家起到幾多份。

—————

講返好唔好住，不如由交通講起：

樓主灣仔返工，可以搭船去中環($33.5)轉巴士($3~$4)，
或者雙層村巴($10)去欣澳坐黨鐵($20)出去。
兩種方法，Door to Door大概都需要50~55分鐘左右。

雖然交通費貴，但因為巴士同船都非常準時，
而且班次都算密，有得就時間，所以冇咩怨言。
反而舊時住跑馬地一帶，無論揸車定搭車，
成日塞車都塞到個人勁炆

如果假日想出去唔太遠既地方，仲有其他交通可以揀，例如：
$6.5坐街渡去坪洲
$12坐街渡去梅窩
$10村巴去東涌
$35村巴去機場

假如你真係好想揸車，好多愉景灣居民都喺欣澳站露天場泊車，
每個月千零蚊，我覺得都算抵玩。

仲有，八號風球雖然停船。但十號風球先會停村巴黨鐵，呢點比馬灣好。山竹嗰次，第二朝6:15已經回復對外交通…好癲
——————

教育：
如果你諗住生小朋友，而想行IB路線，
愉景灣有兩間國際學校可以揀，
一間係DBIS，另外一間係智新書院，
學費相比其他真係唔算貴。
雖然智新書院校舍靚啲，但聽講DBIS質素比較好。

讀本地課程的話，其實愉景灣本身有離島排名最高既小學，
所以連東涌啲家長都爭住報聖公會偉倫小學。
幾年前愉景灣係會派中西區既中學，唔知而家改左未。

其實區內本身已經曬左塊教會中學地十幾廿年，
但教育局話人口需求未到。
我估愉景北起埋黎緊下一堆樓之後，就會批准工程。

——————

好唔好住？
睇樓主想要既係咩，呢度人口4成外國人﹑4成華人﹑2成賓印，
居民平均入息$45,000，所以就算多左支那人入黎，
但都好少遇到暴發戶嗰種。
反而有兩個奇行種香港人，居民成日都遇到。

而且呢度密度得0.18倍，人口密度低，
成個DB係向東南，後面有老虎頭隔住北面吹落黎既污染物，
其實係好舒服。

而且每期屋苑都有個小型遊樂場，
愉景北有全港最大既室內playhouse（要錢），
沙灘又有一堆小朋友設施，
黎緊又準備開遊樂場。
完全唔需要擔心小朋友放唔到電。

雖然愉景灣係遠，不過而家HKTVMALL，
逢星期一同星期六都有車送貨入黎，
愉景南北都各自有超級市場，
坐15分鐘巴士去到東涌大把野買，
我又唔覺有幾唔方便

————

買邊期？
愉景灣已經發展左40年，起左成18期。
其實視乎你想要啲咩。

想要新期數一啲，就揀Chianti﹑AMALFI﹑Positano
不過唔好揀向西／西北，因為起樓工程仲有幾年嘈
而且山後面既污水處理廠，有時會吹到過黎

想要價錢﹑樓齡﹑同景觀拎個平衡，就揀Siena Two﹑La Costa

想要執下平貨，就揀The Greens﹑Neo Horizon，
不過呢幾期都有佢地自己既問題

愉景南嗰堆唔係唔揀得，不過發展商而家係偏心愉景北，
巴士又新啲，司機又好人啲

—————

總結：學朋友話齋，粉嶺既呎價，淺水灣既環境。姜太公釣魚，願者上釣。

bob叔有講過 自己搵片睇
好似話預佢唔會點升值
寧願供少少都會住出去

佢出親去都要搭巴士 好撚麻煩

真係唔好預離島樓會跟到個市
想投資，揀東涌搏周邊基建配套落成好過

不過愉景灣既高爾夫球車回報率唔算低，
兩球一部，每個月租到8,500 ~ 9,000蚊

離開香港為上計

每個人感覺唔同，自己去睇吧啦

呢個真
有錢就走啦仲留喺度做乜鳩

荃灣中學校網麻麻

多蝗蟲

藍到發黑係咪話海岸

你可以睇埋baby condom #30個回覆

當日睇樓時AA都講，
唔鐘意DB既，三個月之內就會住唔慣想搬出去
鐘意DB既，就成世淨係揀返DB區內既樓

4期係正嘅, mariana個景一流
高座Coral crystal都正不過諗起條樓梯落就得,所以一定要坐車返去
宜家係咪仲有用van做的士?

DB係幾爛仔 不過香港無乜邊間係校風純
利申 讀過同教緊國際學校

近海長期濕度高唔係抽濕機解決到

唔知你揀果度有幾近

感謝，本身對呢度0認識

係，海岸同韓燒都係景樂集團

海岸餐廳／韓一館：藍到發黑
金拱門：紅
Pacific Coffee：紅
Pizza Express：紅
Starbucks：藍

試下諗下woodland個咋係碼頭上山 行落去都係十分鐘 又有大海景 又比較靜

full pay is for on9. never full pay, if you can afford full pay 3房at 愉景灣, i suggest you buy elsewhere with better 升值 potential, 當草錢

拉

woodland好多苦主
好多年前外牆大維修每伙被屈10皮如果唔係唔拆棚

謝巴打
屋企人想買，可以俾佢地睇下

愉景灣搞唔搞到業主立案法團？

多謝曬你了解多咗好多

因為你依點已經唔想住

屌真心開始反感

呢度好彩會所同管理費分開
好多住客都冇join會所
加上呢排佢地既仆街唔退會費做法
搞到好多十年以上既鬼佬會員都退左會

本來有啲唔服
但經你講一講
連登仔又好似真係咁

好多都係提子人點解咁有錢但佢地無諗過人地做過咩辛苦過先有錢

以前愉景灣真心正

師兄有興趣可以幫你搵下

如果你黎睇樓，可以預約定AA（建議搵多幾間）
有啲見你唔熟愉景灣
係會搵golf cart載你遊勻大部分期數
中原就直情有部房車

住緊13期, 揮手

可以係邊預約?

咁正

唔怪得DB南咁平照你咁講南都唔洗點諗

2004前都係正
由起Neo Horizon就已經破壞哂

歸納得好好
講中曬興業d西野, 好彩仲有amy 護住
jonathan 做左區議員就仆街鳥

我06, 07 年入黎. 個時成車都鬼, 邊似而家咁多蝗
近排知道呢度有雞竇添, 雞頭同幾隻大陸雞住一單位, 出東涌做"生意"
嗚咽障氣

變到咁...
03沙士後多咗有錢蝗入去包2奶
不過係香港要避蝗可能真係要南丫島長洲梅窩至易d,村屋又未必人人接受到

愉景北剩低既項目，應該五年後就會全部落成，
到時又會發展返愉景南。
幾年前香港興業同城規會申請但又主動撤回左10b區（街渡碼頭）個計劃，黎緊應該會再申請

而且咁多年黎，都冇駁自來水去稔樹灣村同長沙欄村。
聽講香港興業已經收左唔少村地，
所以之前明日大嶼提交意見書時，
暴露左自己想食埋呢兩條村填海出去

睇左深入分析文
估唔到愉景灣會有 連儂牆就真

真心係好多支那人
同時有D外國人
香港人佔極少數
利申以前db返工

唔岩你style姐

你又知全香港除左我其他人一定岩？

你嗡乜
你話唔岩香港人style
我淨係話唔岩你style
無話全香港人都岩住愉景灣
唔通入邊住果d香港人唔係香港人?

利伸 住寶峰
覺得追求住市區 石屎森林 抖唔到氣好辛苦

Ching, 千奇唔好買 4期 10期
一期就多痴線家庭，一期就結構問題成座好多單位都有漏水問題。

利申：前管理處員工

一黎就起晒鋼
唔好咁井底之蛙啦

連登仔唔信有 full pay

分分鐘周元谷件小氣二世組有mon post
明明紅底又扮唔係
咁撚愛中國點解去加拿大讀書呀？
又賴係屋企人意思呀？

做定期收息再租
冇得輸

今日點解無左班船

搬咗去梅窩邊度？

碼頭一落船嗰幾座，有又全海景。

Google "Discovery Bay" + Property Agent
愉景灣都有接近十間AA

25mil起跳，
但通常俾得起呢個銀碼。
又唔會想冇得直接揸車出去

以前係愉景灣返工，係幾靜幾舒服嘅
伹出市區有啲煩😩

靜係好靜
但春天秋天唔開冷氣瞓好多時好早比蟬聲雀聲嘈醒,清晨4點、

退休ok, 要返工不了

Btw 巴打你真係好熟db 所有事
會唔會知glamour 對出個臨時巴士站會點?
圍住左又無起野

Db 個app 話故障

買黎自住包你後悔

收到

好撚認真

周元谷,舊年佢參選時我面書PM佢問政治立法場,1直都唔答

紅底架條友, 有啲人懷疑係同興業有關係

搭單問下
愉景灣區內係咪有類似"的士" 既交通? 收費係人頭計定按距離計?
上golf club架車係咪淨係會員先上得?

係愉景灣住 睇唔出d居民有幾後悔

入得去住都係退休 返工自住不了

so call 的士佢計人頭, 20蚊一個，貨又另計

住很好 買就不了 買市區樓收租come番仲好

有無住house/low rise嘅ching

差唔多由出世住到宜家
越嚟越想搬出市區
好想體驗吓夜晚出門買消夜食嗰種感覺

樓價係跑輸大市.
上年有同個附近嘅業主傾計, 佢10 年樓, 4m放, 賣9m
但如果當時4m 買港島, 已經千幾萬了.
但租係ok 嘅

條友唔知咩來頭
舊年選舉有日響欣澳等車佢同逐個排緊隊嘅握手吹水
估唔到最後佢都竟然有成萬票(唔記得 但總之都唔少票）

去碼頭個邊間七仔囉 🤣
其實db 的士出荃灣 / 青衣食野都好快咋. Call 東涌車隊出tw都係 130-150 per journey

其實愉景灣有咩好食

啲鬼佬識鬼咩.. 😅 睇fb gp 有鬼覺得amy 做左太耐又話麻麻, 想有新人新氣象. 查氏家族淨係識搵錢, 換左佢地就知味道.

開左好多年個間泰國野
Zaks, Moofish 個集團痴線, 差唔多次次食都diarrhea, 伏

有無食過隔離間coyote 好似又係另一個集團黎，個間又得唔得

Mexican food? 食過佢個Fajitas, 幾好

本人可以與樓主扑嘢

原來都有連登仔住 DB，我以為淨係得鬼佬😂😂

呢樣真係唔知
不過有居民爭取做籃球場

愉景灣真係好啱過西式生活既人住

鬼佬都無水要走

其實雙租應該調返轉 因為愉景灣呎價平 但呎租反而唔算太平 租金回報有3厘什至3厘半 我2年前8球買左層樓 租緊27k 呢個租夠我出面租奧運3房 但奧運3房賣緊千幾萬

有老婆了

我middle level有層樓，係諗住放咗佢買db，我地都好鬼佬既生活style，好想好安靜既地方生活兩個人無咩誤樂大部分時間都鐘意係屋企，但緊煩係教育問題因為想生一個細路但db既學校好似差咗少少，又唔想細路要比人早起一個鐘返學

其實不斷見人覆d負面野樓主就一一話無所謂就知樓主有答案啦！仲問乜姐曬大家時間！得啦得啦知你有好多cash啦！

十幾年前去過入面做野覺得好正好靚
係山上面個D獨立屋宜家幾錢到?

你細路係讀小定中學? 不過其實入面好多細路日日都長途跋涉一早搭6點幾船出去返學 遲早會慣 仲可以培養下守時嘅美德(利申從來唔遲到)

中西區校網

有計劃生

我冇wo Ching 唔好提子到眼都紅晒啦我一直都掙扎緊教育問題

咁樣就緊加唔洗討論愉景灣啦！

葡萄你？？？你有呢個想法其實都證明我既結論係對的！其實簡單一個問題“愉景灣好唔好住？”或者“愉景灣學校好唔好？”就已經OK！多餘野不用提的！

根本問題同個所謂利申有咩關係？

利申：非葡萄

咁你唔係討論db你入黎做咩你文不對題先仲係到發脾氣，btw你唔比背景人地知，例如咁你手頭上得一皮野係到出post問愉景灣好唔好住有咩用，都買唔起，你唔比個bugdet人地點討論落去呢？你知唔知愉景灣樓貴可以幾千萬平既五百幾萬，咁討論前比人地知自己可以買到咩價既樓係咪易小小討論呀？再例如你去食飯你話得100蚊咁係咪會比人知唔可以食超過100蚊既野食呀？照你咁講你利申定自己得100蚊食飯咪都叫同食飯無關係？

想要local嘅 唔知宜家仲係咪中西區校網 我以前就係 當時大把小學嘅同學仔grad左後一齊搭船去中環返學 係就係早d 不過有班frd陪住實唔會悶 反而間唔中見倒有d係小學就出左去讀 嗰d反而慘 返到db無乜同齡frd 少咁個圈子

想要i school嘅就仲易 DBIS幼稚園 小學駁上DBIS 中學再駁上island/west island嗰d輕鬆到爆

中學點都要出返去讀㗎啦 到時個仔都大個 就唔需要擔心佢要早起身啦 細路仔唔捱下邊會成長

搬左出去最爽係過左夜晚12點唔駛成日心掛掛諗住趕船 OT飛的又可以直飛返屋企

FYI , 英基係唔易入的 而家唔知（可能好多expat 離開香港）
如果為咗小朋友， 一定係九龍塘同中西區， k town .
呢個世界邊有咁完美
不過FYI , 英基大把year 1 已經開始坐一小時校巴返學

constructive

我試過趕唔到3：30am船
on 99喺中環等到5：00
不過十幾年試過一次啫,give and take

我老婆話訓多d人都靚d

多謝各位巴絲意見令我認識更多DB

喂，去地產鋪屌柒埋經紀你問乜撚野我幾多budget呀我黎買樓就係買樓啦咁撚多餘野做咩呀，小朋友得閒打飛機啦，衝出黎柒唔切

算啦, 唔洗理d 葡萄撚
鬼死咁鐘意judge 人

我係你就馬上搭去東涌搭機場車返去
好過響碼頭等 反正都係嘥時間
仲可能趕得切搭0430機場車
又或者乾脆搭的返去算

呢句真
每次出街都要睇住地鐵幾時last train
一無咗地鐵我通常都係唔返屋企算
等頭班車
越講越想搬

十幾年前的入唔到
係中環飲完野想當然去碼頭,係果次趕唔到

其實依家係咪得東涌同船入？db唔比私家車入但我有車可以放邊？

欣澳露天場

欣澳入去就有db巴士？

咁其實入得去住預咗唔去夜生活㗎啦

想問多唔多昆蟲例如曱甴老鼠蚊

喺欣澳站

好撚多見過蛇

仆街好撚驚曱甴老鼠，家居超級乾淨都有？

不如你租1個term試吓入去住,慣先買
住唔慣係db要放始終慢少少

我愉景北呢邊暫時唔覺有咩曱甴老鼠
不過蚊既話，就點都有啲
有啲市區少見既金龜甲都會飛入屋入面
蛇既話，就每年都有幾單要搵蛇王黎捉

同埋一年有幾日，落大雨之前，
會有多啲飛蟲，所以屋企有裝定窗網

買市區再放租
再租返愉景灣
同村屋理差唔多

可能呢啲連登仔都係鬼仔

無老鼠 但好多昆蟲 曱甴就真係睇你乾唔乾淨 仲有壁虎嗰d都好常見

但租比人隨時變兇宅 最煩呢樣

所以先揀職業

灣仔幾次都係I banker 醫生

識揀一定係中下/舊制公務員

不過正路都係咁， 當六百萬買市區租出$15000
租返愉景灣可住大d , 但樓市升， 市區升1M 愉景點都追不上